msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2008-02-15 17:18-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2008-02-15 12:22+1000\n"
"Last-Translator: An Jin <aj39@osandok.info.kp>\n"
"Language-Team: Korean <aj39@osandok.info.kp>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: KBabel 1.11.4\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

msgid "%d of %d optional package selected"
msgid_plural "%d of %d optional packages selected"
msgstr[0] ""
"%d개의 추가설정 패키지가 선택되였습니다. 목록의 표시된 패키지의 총개수는 %d개"
"입니다."
msgstr[1] ""
"%d개의 추가설정 패키지가 선택되였습니다. 목록의 표시된 패키지의 총개수는 %d개"
"입니다."

msgid "%d update available"
msgid_plural "%d updates available"
msgstr[0] "%d개 갱신가능"
msgstr[1] "%d개 갱신가능"

msgid "%d update successfully installed."
msgid_plural "%d updates successfully installed."
msgstr[0] "%d개의 갱신이 성공적으로 완료되였습니다."
msgstr[1] "%d개의 갱신이 성공적으로 완료되였습니다."

msgid "%s installs"
msgstr "%s가 새로 설치됩니다."

msgid "%s is already installed"
msgstr "%s는 이미 설치되였습니다."

msgid "%s obsoletes %s"
msgstr "%s은(는) %s을 사용하지 않음"

msgid "%s updates %s"
msgstr "%s은(는) %s을 갱신함"

msgid "<b>Re_positories</b>"
msgstr "<b>저장소(_P)</b>"

msgid "<b>_Advanced</b>"
msgstr "<b>고급(_A)</b>"

msgid "<b>_Description:\t\t</b>"
msgstr "<b>설명(_D):\t\t</b>"

msgid "<b>_GPG Key:</b>"
msgstr "<b>GPG열쇠(_G):</b>"

msgid "<b>_Location:</b>"
msgstr "<b>경로(_L):</b>"

msgid "<b>_Mirror List:</b>"
msgstr "<b>대칭목록경로(_M):</b>"

msgid "<b>_Name:</b>"
msgstr "<b>이름(_N):</b>"

msgid "<b>_Proxy:</b>"
msgstr "<b>대리봉사기(_P):</b>"

msgid "<b>_Updates available</b>"
msgstr "<b>갱신가능한 패키지들(_U)</b>"

msgid "<i>%s</i>"
msgstr "<i>%s</i>"

msgid "<span size=\"large\" >_Browse</span>"
msgstr "<span size=\"large\" >열람(_B)</span>"

msgid ""
"<span size=\"large\">There are no updated packages currently available for "
"your system.</span>"
msgstr "<span size=\"large\">이 콤퓨터에 갱신가능한 패키지가 없습니다.</span>"

msgid "<span size=\"large\">_List</span>"
msgstr "<span size=\"large\">목록(_L)</span>"

msgid "<span size=\"large\">_Search</span>"
msgstr "<span size=\"large\">탐색(_S)</span>"

msgid ""
"<span size=\"xx-large\" weight=\"bold\">Package Manager</span>\n"
"\n"
"<i>© 2005  Red Hat, Inc.</i>"
msgstr ""
"<span size=\"xx-large\" weight=\"bold\">프로그람 추가 및 삭제</span>\n"
"\n"
"<i>© 2005  Red Hat, Inc.</i>"

msgid ""
"<span weight=\"bold\"\n"
" size=\"xx-large\">Package Updater</span>"
msgstr ""
"<span weight=\"bold\"\n"
" size=\"xx-large\">직결체계갱신</span>"

msgid ""
"<span weight=\"bold\" size=\"x-large\">Installing packages</span>\n"
"\n"
"The following packages will be installed."
msgstr ""
"<span weight=\"bold\" size=\"x-large\">프로그람 추가 및 삭제</span>\n"
"\n"
"다음의 패키지가 설치됩니다."

msgid "A newer version than %s is already installed"
msgstr "%s보다 새로운 판본이 이미 설치되였습니다."

msgid "A_vailable packages"
msgstr "설치가능한 패키지(_R)"

msgid "About..."
msgstr "정보..."

msgid "Add New Repository"
msgstr "새 저장소추가"

msgid "Add/Remove Packages"
msgstr "패키지 추가 및 삭제"

msgid "Add/Remove Software"
msgstr "프로그람 추가 및 삭제"

msgid "Adding for dependencies:\n"
msgstr "의존성에 의한 추가:\n"

msgid "All _check"
msgstr "모두 선택(_C)"

msgid ""
"Another application is currently running which is accessing software "
"information."
msgstr "다른 응용프로그람이 패키지자료기지를 호출하고 있습니다."

msgid "Are you sure you wish to delete %s repository?"
msgstr "%s 저장소를 삭제하겠습니까?"

msgid "Automatic update installation failed!"
msgstr "자동갱신 설치실패!"

msgid "Can't install a different arch of %s than already installed."
msgstr "이미 설치된것외에 다른 %s의 기본방식을 설치할수 없습니다."

msgid "Cancel?"
msgstr "취소?"

msgid "Cannot install source packages."
msgstr "원천패키지를 설치할수 없음"

msgid "Change the software installed on the system"
msgstr "체계에 설치된 프로그람변경"

msgid "Cleanup %s"
msgstr "%s 삭제"

msgid "Config error."
msgstr "설정오유"

msgid "Continue"
msgstr "계속"

msgid "Dependencies added"
msgstr "추가된 의존성"

msgid "Don't notify me again"
msgstr "다시 통보하지 않음"

msgid "Download was cancelled."
msgstr "내리적재취소"

msgid "Downloading packages"
msgstr "패키지 내리적재중"

msgid ""
"Due to the updates installed, it is recommended that you reboot your "
"system.  You can either reboot now or choose to do so at a later time."
msgstr "새로운 프로그람이 설치되였으므로 콤퓨터를 다시 시작하시기 바랍니다."

msgid "Edit Repository"
msgstr "저장소편집"

msgid "Error downloading headers"
msgstr "머리부 내리적재중 오유"

msgid "Error downloading packages"
msgstr "패키지 내리적재중 오유"

msgid "Error file type."
msgstr "저장소파일형식은 *.repo이여야 합니다."

msgid "Error importing files."
msgstr "저장소파일명을 변경하여 주십시오."

msgid "Error importing repository"
msgstr "저장소등록오유"

msgid "Error resolving dependencies"
msgstr "의존성 해결중 오유"

msgid "Error retrieving update information"
msgstr "갱신정보 받기진행중 오유발생"

msgid "Error updating software"
msgstr "패키지갱신중 오유"

msgid "Errors were encountered while downloading package headers."
msgstr "패키지머리부의 내리적재중 오유가 발생했습니다."

msgid "Errors were encountered while downloading packages."
msgstr "패키지 내리적재중 오유가 발생했습니다."

msgid "Exit"
msgstr "완료"

msgid "File contains no section header."
msgstr "저장소파일의 구문형식은 유효하지 않습니다."

msgid "Import key?"
msgstr "열쇠를 등록하겠습니까?"

msgid "Import repository"
msgstr "저장소등록"

msgid "Import repository %s as selected"
msgstr "선택된 %s저장소는 /etc/yum.repos.d경로에 보관됩니다."

msgid "Insert CD"
msgstr "CD넣기"

msgid "Install and remove packages as selected"
msgstr "선택된 패키지를 설치 및 삭제합니다."

msgid "Install packages"
msgstr "패키지 설치"

msgid "Install selected software on the system"
msgstr "선택한 프로그람설치"

msgid "Installation Overview"
msgstr "설치에 대한 설명"

msgid "Installing packages"
msgstr "프로그람 추가 및 삭제"

msgid "Installing software"
msgstr "프로그람설치중"

msgid "Installing:"
msgstr "설치:"

msgid "Invalid URL"
msgstr "유효하지 않은 URL"

msgid ""
"Invalid URL given.  URLs must be begin with http://, https://, ftp://, or "
"file://"
msgstr ""
"유효하지 않은 URL입니다. URL은 http://, https://, ftp://, file://의 형식으로 "
"되여야 합니다"

msgid ""
"Malicious software can damage your computer or cause other harm.  Are you "
"sure you wish to install this package?"
msgstr "이 패키지에 의해 체계가 손상될수 있습니다. 그래도 계속 설치하겠습니까?"

msgid "Must be run as root."
msgstr "관리자권한으로 실행하여 주십시오."

msgid "Must provide a correct description for the repository."
msgstr ""
"입력된 설명은 유효하지 않습니다.\n"
"설명에는 '&'를 입력할수 없습니다."

msgid "Must provide a correct name for the repository."
msgstr ""
"입력된 저장소이름은 유효하지 않습니다.\n"
"저장소이름에는 '&'를 입력할수 없습니다."

msgid "Must provide a description for the repository."
msgstr "설명을 입력하십시오."

msgid "Must provide a gpgkey for the repository."
msgstr "GPG열쇠를 입력하십시오."

msgid "Must provide a name for the repository."
msgstr "저장소이름을 입력하십시오."

msgid "Must provide a proxy for the repository."
msgstr "대리봉사기를 입력하십시오."

msgid "Must provide either a location or a mirror list for the repository."
msgstr "저장소의 경로 또는 대칭목록경로을 입력하십시오."

msgid "No Match for argument: %s"
msgstr "인수와 일치하지 않음: %s"

msgid "No packages were given for installation."
msgstr "설치할 패키지가 없습니다."

msgid "No packages were selected for upgrade."
msgstr "갱신될 패키지가 선택되지 않았습니다."

msgid "No repository given to install from."
msgstr "설치할 저장소가 없습니다."

msgid "No repository selected"
msgstr "저장소가 선택되지 않음"

msgid "No software matching search found."
msgstr "일치하는 프로그람을 탐색할수 없습니다."

msgid "No software selected for installation or removal."
msgstr "설치 또는 삭제할 프로그람을 선택하여주십시오."

msgid "No updates available"
msgstr "갱신불가능"

msgid "Package %s is already installed, skipping"
msgstr "패키지%s는 이미 설치되였기때문에 뛰여넙기를 진행합니다."

msgid "Package Manager"
msgstr "프로그람 추가 및 삭제"

msgid "Package Updater"
msgstr "직결체계갱신"

msgid "Package _Details"
msgstr "패키지 정보(_D)"

msgid "Package selections"
msgstr "선택된 패키지"

msgid "Packages in %s"
msgstr "%s에 속한 패키지"

msgid "Parsing package install arguments"
msgstr "패키지 설치인수를 구문 분석진행중"

msgid "Please insert %s (disc %d) into your CD drive"
msgstr "CD구동기에 %s (CD %d)을 넣어주십시오"

msgid "Please insert %s into your CD drive"
msgstr "CD구동기에 %s 을 넣어주십시오"

msgid "Preparing transaction"
msgstr "진행중"

msgid "Reading software information"
msgstr "프로그람정보를 읽는중"

msgid "Reboot _later"
msgstr "후에 다시기동(_l)"

msgid "Reboot recommended"
msgstr "다시기동 하여주십시오."

msgid "Receive notification of software updates being available."
msgstr "프로그람갱신통보를 받을수 있습니다."

msgid "Refresh update information"
msgstr "갱신정보 다시읽기"

msgid "Removing critical software"
msgstr "패키지 삭제"

msgid "Removing for dependencies:\n"
msgstr "의존성에 의한 삭제:\n"

msgid ""
"Removing this could leave you with no kernels and thus lead to a non-"
"bootable system.  Are you sure you want to continue?"
msgstr ""
"이것을 삭제하면 핵심부가 파괴되여 체계가 기동되지 않을수 있습니다. 그래도 계"
"속 진행하시겠습니까?"

msgid "Removing:"
msgstr "삭제:"

msgid "Repository Manager"
msgstr "저장소관리기"

msgid "Repository named %s already exists."
msgstr "%s 저장소이름이 이미 존재합니다."

msgid "Resolving dependencies"
msgstr "의존성해결"

msgid "Resolving dependencies for updates"
msgstr "갱신을 진행하기 위해 의존성해결을 위한 조작을 수행하고 있습니다."

msgid "Retrieving %s"
msgstr "%s 탐색중"

msgid "Retrieving software information"
msgstr "패키지정보 받는중"

msgid "Retrieving update information"
msgstr "갱신정보 받는중"

msgid "Searching for '%s'"
msgstr "'%s'를 탐색중"

msgid "Security Updates Available"
msgstr "보안갱신가능"

msgid "Select directory to repository in"
msgstr "저장소의 등록부를 선택"

msgid "Software Installer"
msgstr "프로그람 추가 및 삭제"

msgid "Software Update Notifier"
msgstr "프로그람갱신 통보기"

msgid "Software Updater"
msgstr "직결체계갱신"

msgid "Software information"
msgstr "패키지정보"

msgid "Software information is required to continue."
msgstr "계속 진행하려면 패키지정보가 필요합니다."

msgid "Software installation"
msgstr "패키지설치"

msgid "Software installation and removal"
msgstr "패키지설치 및 삭제"

msgid "Software installation and removal successfully completed."
msgstr "패키지설치 및 삭제가 성공적으로 완료되였습니다."

msgid "Software installation successfully completed."
msgstr "패키지설치가 성공적으로 완료되였습니다."

msgid "Software installed successfully."
msgstr "프로그람이 성공적으로 설치되였습니다."

msgid "Software removal"
msgstr "패키지삭제"

msgid "Software removal successfully completed."
msgstr "패키지삭제가 성공적으로 완료되였습니다."

msgid ""
"Software selected and not installed.  Would you like to finish installing or "
"quit anyway, losing all package selections?"
msgstr "패키지가 설치되지 않았습니다. 그래도 완료하시겠습니까?"

msgid "Software update successfully completed."
msgstr "프로그람갱신이 성공적으로 완료되였습니다."

msgid "Software verify"
msgstr "패키지검사"

msgid ""
"Some of the software which you are removing is either critical software for "
"system functionality or required by such software.  Are you sure you want to "
"continue?"
msgstr "삭제할 프로그람의 일부는 체계의 정상동작에 영향을 줄수 있습니다．"

msgid ""
"Some packages associated with this group are not required to be installed "
"but may provide additional functionality.  Please choose the packages which "
"you would like to have installed."
msgstr "설치하려는 패키지를 선택하십시오."

msgid "System is not receiving updates"
msgstr "체계가 갱신되지 않음"

msgid ""
"The package %s is signed with a key %s (0x%s) from %s.  Would you like to "
"import this key?"
msgstr ""
"%s 패키지는 %s에서·%s (0x%s)열쇠로 서명되여 있습니다. 열쇠를 등록하겠습니까?"

msgid "The software was successfully installed."
msgstr "패키지가 성공적으로 설치되였습니다."

msgid "There is <b>%d</b> package update available."
msgid_plural "There are <b>%d</b> package updates available."
msgstr[0] "<b>%d</b>개의 패키지가 갱신가능합니다."
msgstr[1] "<b>%d</b>개의 패키지가 갱신가능합니다."

msgid ""
"There were errors encountered in trying to update the software you selected"
msgstr "선택된 프로그람을 갱신하는 과정에 오유가 발생했습니다"

msgid "This update will require a reboot."
msgstr "이 갱신은 다시기동해야 합니다."

msgid "Unable file contents."
msgstr ""
"저장소를 등록할수 없습니다.\n"
"저장소파일형식이 유효하지 않습니다."

msgid ""
"Unable to connect to yum-updatesd.  Please ensure that the yum-updatesd "
"package is installed and that the service is running."
msgstr ""
"yum-updatesd에 련결할수 없습니다. yum-updatesd 패키지가 설치되여 봉사가 실행"
"되는지를 확인해주십시오."

msgid "Unable to find a suitable mirror."
msgstr "적합한 대칭을 찾을수 없습니다."

msgid "Unable to import file."
msgstr ""
"저장소를 등록할수 없습니다.\n"
"저장소파일형식이 유효하지 않습니다."

msgid "Unable to import repository."
msgstr ""
"저장소를 등록할수 없습니다.\n"
"저장소파일이 이미 존재합니다."

msgid "Unable to install software.  Error opening files."
msgstr "프로그람을 설치할수 없음. 파일을 열기하던중 오유가 발생하였습니다."

msgid ""
"Unable to resolve dependencies for some packages selected for installation."
msgstr "설치를 위해 선택된 일부 패키지의 의존성을 해결할수 없습니다."

msgid "Unable to retrieve software information"
msgstr "패키지정보를 읽을수 없음"

msgid ""
"Unable to retrieve software information. This could be caused by not having "
"a network connection available."
msgstr "패키지정보를 읽을수 없습니다."

msgid "Unable to start due to a configuration error."
msgstr "설정오유로 시작할수 없습니다."

msgid "Unable to verify %s"
msgstr "%s을 검사할수 없음"

msgid "Uncategorized"
msgstr "분류되지 않음"

msgid "Update Details"
msgstr "갱신정보"

msgid "Update Successful"
msgstr "갱신성공"

msgid "Update software installed on the system"
msgstr "체계에 설치된 프로그람갱신"

msgid "Updated %s packages available"
msgstr "%s 패키지 갱신가능"

msgid "Updates Available"
msgstr "갱신가능"

msgid "Updating %s"
msgstr "%s 갱신중"

msgid "Updating for dependencies:\n"
msgstr "의존성에 의한 갱신:\n"

msgid "Updating software"
msgstr "패키지 갱신중"

msgid ""
"Updating these packages requires additional package changes for proper "
"operation."
msgstr "의존성해결을 위한 조작을 진행합니다."

msgid "Updating:"
msgstr "갱신:"

msgid "Verifying packages"
msgstr "패키지 검사중"

msgid "View Updates..."
msgstr "갱신보기..."

msgid "Will continue in %d second..."
msgid_plural "Will continue in %d seconds..."
msgstr[0] "%d초 후 계속 진행합니다..."
msgstr[1] "%d초 후 계속 진행합니다..."

msgid "Will reboot in %d second..."
msgid_plural "Will reboot in %d seconds..."
msgstr[0] "%d초후에 콤퓨터를 다시 시작합니다..."
msgstr[1] "%d초후에 콤퓨터를 다시 시작합니다..."

msgid "Will reboot in %d seconds..."
msgstr "%d초 안에 콤퓨터를 다시 시작합니다..."

msgid "Would you like to import this repository?"
msgstr ""
"선택된 저장소를 등록하겠습니까?\n"
"등록하려면 계속단추를 눌러 실행하십시오."

msgid "You have selected the following software installations and removals."
msgstr "설치 또는 삭제하려는 패키지는 다음과 같습니다."

msgid ""
"Your system is currently not receiving software updates.  Please check your "
"network connection and/or set up software updates."
msgstr ""
"현재의 체계는 프로그람갱신이 되지 않았습니다. 망련결상태를 확인하여프로그람갱"
"신을 진행해주십시오."

msgid "_About"
msgstr "내용(_C)"

msgid "_All packages"
msgstr "모든 패키지(_M)"

msgid "_Apply"
msgstr "적용(_A)"

msgid "_Apply updates"
msgstr "갱신적용(_A)"

msgid "_Browse"
msgstr "열람(_B)"

msgid "_Cancel"
msgstr "취소(_C)"

msgid "_Close"
msgstr "닫기(_C)"

msgid "_Content"
msgstr "내용(_C)"

msgid "_Continue retrieval"
msgstr "계속 탐색(_C)"

msgid "_Deselect"
msgstr "선택해제(_D)"

msgid "_Deselect all optional packages"
msgstr "모든 추가설정 패키지 선택해제(_D)"

msgid "_Details"
msgstr "자세히(_D)"

msgid "_Don't quit"
msgstr "탈퇴하지않음(_D)"

msgid "_Edit"
msgstr "편집(_E)"

msgid "_Exit"
msgstr "완료(_E)"

msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

msgid "_Import key"
msgstr "열쇠등록(_I)"

msgid "_Install anyway"
msgstr "강제설치(_I)"

msgid "_Installed packages"
msgstr "설치된 패키지(_I)"

msgid "_List"
msgstr "목록(_L)"

msgid "_Optional packages"
msgstr "추가설정 패키지(_O)"

msgid "_Quit"
msgstr "완료(_Q)"

msgid "_Quit anyway"
msgstr "강제탈퇴(_Q)"

msgid "_Reboot now"
msgstr "지금 다시시작(_R)"

msgid "_Refresh"
msgstr "다시읽기(_R)"

msgid "_Refresh updates"
msgstr "갱신 다시읽기(_R)"

msgid "_Remove anyway"
msgstr "강제삭제(_R)"

msgid "_Repositories"
msgstr "저장소(_R)"

msgid "_Retry"
msgstr "다시시도(_R)"

msgid "_Run anyway"
msgstr "강제실행(_R)"

msgid "_Search"
msgstr "탐색(_W)"

msgid "_Select"
msgstr "선택(_S)"

msgid "_Select all optional packages"
msgstr "모든 추가설정 패키지 선택(_S)"

msgid "_Skip"
msgstr "뛰여넘기(_S)"

msgid "_Update Info"
msgstr "갱신정보(_U)"

msgid "_View"
msgstr "보기(_V)"

msgid "_View Updates..."
msgstr "갱신보기(_V)"

msgid "dialog1"
msgstr "dialog1"

msgid "software is already installed."
msgstr "패키지 설치정보"
